6個月小資本交易策略紀錄 - 不持續更新

交代下背景，小弟開過Post 關於US$2000上US$10000嘅Challenge，事後有再睇返當時策略覺得節奏太快，所以5月中時同時開左一個細倉，用黎修正當時交易方法策略，初始本金極少，五萬本，小弟我只係單純追求策略上嘅完善，所以初始金額幾多我個人無太大所謂，但考慮到注碼分配，所以五萬本金作測試覺得啱啱好。另外其實太無聊，想拋磚搵下有無志同道合嘅人交流下交易心得～

係大市整體利好氛圍下，帳號A由5月中Inception到11月今日，暫時整體有123% Return，但係，除左睇整體回報，資金曲線圖更加有助了解自己現時策略，更加容易去修正策略嘅不足。

留名

welcome back!!大山貓

lm

留名支持

留名支持，但又係algo trade？

巴打會唔會做中長期嘅倉

Lm

貓巴

LM

Thanks
全人手Trade，嘗試緊build program 去screen 股，但無想像中咁fancy，只係方便咗，決策過程都係要靠返自己

留名支拎

有，但以大倉以指數為主。 比較少做個股中長線因為潛在成本太重，短則三個月，長嘅可能十年先justify 到你嘅諗法係啱，所以個股上會偏向針對短期趨勢交易，因為短期內股價更易因為人嘅不理性而造就更多即時獲利機會，而且唔洗太講感情。

見巴打set 晒rules 仲要人手trade 就知有料

full time做trade？用咩工具玩？option？

近期太多algo撚係連登出沒搵食

難得有認真討論post而唔係賭仔post，想學下野

買親都蝕，點開始好

我純為興趣做交易 基本上100% 正股，唔Take leverage，我知自己賭性可以去到幾大，所以盡可能唔會做衍生工具

你點買的？咩原因買？可以一齊探討下

正股5萬蚊係港紙？見巴打係share既positions都係美股

近排睇緊超級績效，對trade興趣多左好多以前玩牛熊輸到仆街

巴打d strategic 係睇書學定點？有冇咩書好介給

貓爺

山貓兄

山貓兄終於回歸
對你止蝕策略好有興趣
你多數定蝕幾多個%先走
定係睇圖決定

睇圖決定止蝕～可以> 10% 止蝕，但呢種情況會調整入場注碼入場

我都係做swing trade為主。ching利害，好有興趣想知ching個止蝕止賺點set。

交流下啊巴打～你自己咩方法止賺蝕？止賺上我唔會固定幾多，但唔會係最高位離場，策略關係往往捉嘅會係大約15-30% 嘅股 ，再預高位5-6% 左右pullback獲利

thanks 巴打解答

我止蝕一般定係6-8%，有時會用埋買入點前果段波幅個低位做參考。

如果係大跌，大回後回升果頭幾日，試水溫會再set貼d。

止賺，有時會2-3r時食一半， 如果回多4-5%就走埋另外。 仲未諗到完整對策

我見ching d stop loss平均都少過6%，但win ratio都咁高。好利害。 出場如遇好似9月頭或前排個回調。ching會唔會有咩等策略應對？多多指教！

成個財經台講美股po嘅我只服山貓巴

我止賺蝕同巴打差唔多，簡單直接，我都大多數咁執行。

而於九月頭同前排回調，都係掂咗止蝕就有得佢，另外市場上睇唔到合乎我思路嘅股就無夾硬做，盡量少做少錯，無特別去應對，因為整體大勢依然偏向上，所以留待合適時機再入場

多謝 其實都有不少Post 值得大家留意，我都會睇～

睇返巴打之前嘅PO學野

支持留名

有睇巴打post，互相交流下～

分享為主，希望巴打有得着～

巴打仲係唔係開個sector出嚟搵股？

依家比較少，唔同朋友自己做完research 再dump比我睇，有正常基本面嘅我會入Watchlist，再得閒係入面揀嚟睇

好勁

點睇嚟緊呢個星期市場走勢？

點決定入場條件？

會對沖嗎？

幾萬蚊本完全無資格做教人，純粹揾個地方做分享紀錄同拋下磚

wow!歡迎！

市場走勢呢種問題最難答，即使知道走勢係點，對交易獲利未會有太大幫助，去尋找跑贏大市嘅股先係真正目的。

入場條件：基本面選股，圖表決定買入同止蝕

除咗唔好彩遇上黑天鵝有Systematic risk，基本上唔會刻意對沖，因為建倉上會考慮埋之間correlation

Vix, vxn, put call ratio

果然聞名不如見面。

要等各位堅料師兄上水，同股票機會一樣，需要耐性。

山貓兄可唔可以分享一下有咩screen股嘅條件？

好似今晚咁盤前屠殺，巴打又點應對

400K HKD, 都冇資格

停一停，諗清楚發生咩事先，另外我唔知巴打你本身咩情況，比唔到具體意見

新股,成交額細,一路推高,冇chock過
淨係呢幾點都唔能夠all in落去博
風險太大,而利潤太低

所以策略無得完全複製，因應標的而變通，太波動就要注碼上做調整，做趨勢就入場方式做調整，要長期賺錢，第一步要先諗點樣生存，點樣可以輸最少

岩,買入價位值唔值博已經係學問
但好多人都係唔識『風險管理』
我all in流,但控制買入價位,完全可以降低風險
我係貼市型,返工都開到實盤追市,亦都明白好多人都冇相對既環境.
不過做幾多野都好, 要自己立於不敗之地先,保命最重要

樓主巴打, 我記得你6個月前分享過幾個網站, 係用黎screen d 股票既. 個度有active stock/trending stock..etc 分類

我電腦壞左冇哂d bookmark.. 可唔可以再分享過

Hi Livermore, 我唔太記得邊幾個網哈哈，你係咪指seekingalpha?

我去爬文搵到喇.
係seekinig alpha

話說而家先睇樓主內文.

其實靠短炒持續盈利既人, 同樓主模式都差唔多, 買賣10次8次小賺小蝕打和, 得1-2次大賺沖上去.

短炒係主要目的係避開一切回調, 不吃下跌浪, 防守力最強的炒法(係呀, 你冇聽講, 我話短炒係防守最好)

樓主可能已經get到持續盈利既方法, 前途無可限量

多謝巴打 我仲完善緊成套方法，由一開始失手嘅MDD 22%，再慢慢tune返成個system，盡量將每一個Trade 嘅downside 減到最低，upside 放到最大。

大大小小嘅股都做過，好多都短期一星期可以單幅獲利30-100%，但正正係咁，注碼控制係成個系統上更為重要，一旦落錯Size，可以輸好甘，所以成個系統係所有爆升股上得到長期穩定盈利，而唔係一時三刻嘅暴利。

又係樓主你 我以為我有50%已經好勁 點知你半年就玩到200% 仲要見你係穩定上果隻 無點大插 我就算strong hold nio 都揸唔住200% 中間仲要9月輸咗次甘 你可唔可以講下多d操作既野 想學野真心

山貓兄比起半年前成熟咗好多，唔再focus係技術到，而係風險管理同注碼控制上面

之後真正考驗嘅係連輸10次時，你嘅規則/系統係應對

我係新手 想問下Ching點樣選股？
見youtube個個都有唔同方法
但係又冇實質咁教點揾

多謝巴打，操作上同大家大同小異，但更多係要避免做錯決定時嘅Downside，否則贏十個Trade都唔夠一個輸嘅去做，長遠輸實，同埋呢個只係短線做法，長線就唔同做法了

準備迎接10次連敗嘅Drawdown了

我無特別選股條件，我大多用圖表做準則，你想以基本面的話，我諗大路嘅可以由Canslim 入手，謝謝你。

咁勁

大山貓巴打可以出個post 講下點screen 股,用乜工具可以十至二十分鐘screen好

有機會講下，但簡單嚟講，選股係個人化，視乎你交易策略，我係從圖表入手，再簡單了解基本面，而唔係平常先用基本面作篩選，再後面用技術/圖表分析決定入場。

如果你話一般嘅選股方法，我覺得五分鐘已經揾到，你上網打Growth Stock Screening Criteria 已經會有好多。

除咗你自己之外，冇人可以係你救星

係自己系統入面嘅loss都係good loss,只要你控制到係small loss就得。過分避免損失會越加越多filter,連一啲會出大profit嘅trade都過濾走咗

係，贏輸係兩者互相等價交換。巴打心水清，我入埸前會先預計最多輸幾多，再調整注碼。

連輸唔緊要，我只要了解依家用緊嘅系統，知道長遠拉長嚟做係正期望值，就無問題。

但往往太多人連敗一兩次，就轉下一個策略/系統，唔夠Consistency，未有機會見到曙光就離開

好撚無見

堅持一致性手法先可以長期有正期望值。用stop loss cut 走大損失，小賺會抵消小損失，淨返嘅就係大賺

勁人

量度市場情緒，除左put/call ratio, VIX, VXN之外你仲會睇咩？
入場離場條件係咩？風險管理？

我依家無睇put/call 等指標，直接睇LIHKG 財經台同個人觀感去判斷

市場情緒仲有好多，唔單止用傳統指標，睇Headlines 次數，Google Search 熱度，Twitter等等。

至於離場，無一個客觀條件應用全部交易，每隻股都唔同，每隻股股性都獨特，有自己嘅Movement，當運動結束，就會離場，呢樣一兩句講唔晒。

係，依家對輸贏無大感覺，只係不斷地執行

巴打開市炒到收市?
美股成日高開低收..搞到daytrade 既話唔敢早訓

我到1am就轉飛航瞓教哈哈，我做Swing Trade，所以做好止蝕就收工。

所謂高開低走，又或低開高走，都有一定規律去運動，未必要預測到後市，但最少認岀呢個事實，心理上唔會太難受，睇清大勢，大勢向上，所有運動都係慢慢趨向上，唔洗太擔心。

好勁 留名學嘢

開咗個Channel Update，純紀錄用途，主要分享做錯嘅交易為主

執行力係最難練好多人做唔到以為係關心態事，其實係因為訂立規則時有含糊嘅地方，令到自己要即時係盤中做決定

係好多時係規則定得唔清晰同唔了解背後規則嘅rationale

有持續性執行力前提我覺得係對系統嘅了解同信心，君不見好多人整完個系統/ 方法，一遇到輸就即刻轉，例如做開分注，見原來一早重倉會贏更加，就下一次轉重倉，到頭來買錯方向又後悔當初唔分注，到下一次分注又後悔唔重注，不停Switch on/off，到頭來一場空，贏嘅錢過幾日又交返岀去，不段重複

留名學習

冇錯所以每個人嘅交易系統只能夠度身訂造，唔能夠假手於其他人/直接copy人地，畢竟大家嘅風險承受程度、本金、性格、教育背景、睇盤時間等等都唔一樣。想做好投資呢一路，只能夠靠自己一步一步咁經歷同領悟，搵到最啱自己嘅系統。沒有最好嘅系統，只有最適合你嘅系統。勉強自己用一個唔適合自己嘅系統，一直被壓抑嘅人性終會係某一日摧毁你嘅交易

係，每個系統都係獨立，我都係有一日突然領悟左，好似揾啱條鎖鑰咁，但呢條鎖鑰比第二個人就反而開唔到道門。

係到繼續拋磚引多啲巴打嚟交流，互相進步

巴打docu點睇

可以加時間做止蝕策略即係你指定時間內升唔到你預設嘅幅度就平倉。例如你set 咗5個交易日內要升到5%，升唔到就第5日臨收市/第6日開市就平倉。

有樣野叫價量時空，其中時間同空間就係巴打講嘅野，成件事好似一條方程式咁，要互相配合先有一個最Ideal嘅outcome策略要考慮到時間同空間之間嘅關係，理解到後資金先可以進一步有效控制

Equity Curve as of 9Dec2020 (~200%Return)

策略繼續無Take Leverage/Options，純正股
以穩定盈利為目標

托賴～岩岩到了

咁樣做嘅好處就係你只會保留住最強勢股，唔會浪費時間係震盪或者弱勢股上面，不斷汰弱留強。當你買到滿倉時，所有股都會係最強勢股。

大利潤係來自大波動，冇波動嘅股唔會係強勢股。打個比喻，你想有性高潮，你唔會搵一條死魚做對手

當了解到投資市場嘅不可預測性時，就係開竅嘅第一步

賭場唔需要預測到下一牌係咩嚟長期贏錢。佢只需要有微弱嘅勝率+每張賭枱限注+足夠大嘅sample size，賭埸就100%長期贏錢。所以一個長期贏錢嘅系統都一定有贏呢3個元素，高勝率/高賠率+輕倉+足夠嘅交易次數。

絕對同意
依家嘅系統就係結合高勝率，高賠率，合理分注，同交易次數，慢慢穩定成長。

大波動嘅股好似野馬咁，駕馭得好可以帶嚟大盈利，失敗咗可以令自己損手壞腳，一定要做就係自己失敗時可以有限度損失

同意你只可以控制虧損，控制唔到贏利；你只可以控制你自己，控制唔到市場。

想問下睇到portfolio stats係咩網黎

另外就係想問巴打用邊間broker

Stats from IB
我用IB

有冇睇過cis本書
同你策略幾似

無，但我操作方式同佢大同小異，巴打都係咁操作？

未夠錢做day trading
買咗少少option希望出年會夠
玩option都冇你個升幅咁誇張
我都係個種唔用啲複雜技術指標嘅人
追求簡單最唔簡單

我唔識Options，所以無掂到
但我諗好多我做嘅股都未必有Options 做太多股無人問津

Day trade 太難，曾經玩過但發現唔適合我，轉做Swing trade 開心啲

淨係買long side
我當option係可大賺小賠嘅強制斬倉玩法
畀正股5%嘅錢當做槓桿

原來山貓巴仲係度 暫時仲學緊睇圖玩潛伏

完全合理，做正股止蝕嘅錢換做一張Options 都可

我通常唔買短期
短期波幅太難預測 同賭錢冇乜分別
仲研究緊short side
我見啲好勁嘅人玩short side爆一次黑天鵝就收皮仲要即刻負債就好驚
同埋想問巴打有冇trade期指

我day trade 期指

會唔會狂補倉補到破產
完全覺得最低保證金畀佢強制斬倉算鳩數
贏多輸少

125倍bitcoin好吸引
跌一格就斬鳩你個下好有快感
好過買大細

唔會，我寧願長時間都唔賺錢都唔會比自己爆倉。本金對於trader嚟講係最重要。冇本金，你就冇資格落埸。

雖然係day trade，但我每日最多開兩次倉，我目標係開市後就爆大單邊嘅走勢。好運氣嘅第一單就揸到臨收市平倉。需要開多過兩次倉我介定為震盪日，呢啲唔係屬於我嘅行情。

另外仲有一個叫平推嘅手法，即係你有幾多浮盈後，你會將止蝕改係開倉價。平推可以保護本金，唔比本金倒蝕。

如果本金由最高位跌多過10%，下一次開倉我會減半，直至本金升返10%內。

基本上10個做day trade嘅人，8個係死於過度交易

平推唔會食差價？

我唔會，有部分人會計埋手續費，呢個都係常見做法。平推防止v型走勢對本金嘅傷害。

拎黎順勢交易好似好有用

過夜個啲跳空裂口是咪唔會自動斬

留名學野

1. 我唔過夜，但過夜你一定要預留足夠浮盈先好去過夜。
2. 我間broker裂口過咗止蝕位係會自動斬。就算佢唔自動斬，我都會人手即刻斬，出現咗比止蝕更大損失時更加要不擇手段即刻斬，唔會坐係到祈求裂口會回補。

set咗止蝕都會斬唔切

會斬，當然前提要認知大幅度Gap Up/Down 係低概率事件

巴打會唔會盤前盤後去買賣？

好少，應該只佔我5%交易。好多時係情緒化推動，無參考價值，我傾向盤中入場

咁如果盤前hit中你既止蝕位係咪都唔會止住？

貓神點睇3傻
爭札止蝕定等反彈多d 先
我自己暫時傾向nio 以外都係止蝕，差在幾時止..
佢地又唔係一味跌，跌下又彈一陣咁

你買之前冇計好咩價位就止蝕？

唔會～我落止蝕單會落盤中生效，盤前中未必走，好多情緒因素

你短炒定價值投資？前者一早要走，後者唔係我強項，比唔到意

山貓Ching, 2000 本 一開始你注碼點玩😂 分2注？

HI 巴打，$1,000做一注，根據形態買入，務求一擊即中！

10 Dec 2020 Update 更新 (+216%)

山貓巴係咪多數買開penny stocks?
我知升幅好高但risk都唔細 買錯就渣都無
你買個陣唔驚一鋪輸光咩？即使係輸profit都好

技術總會學到，只要有相對正確嘅交易心態，先可以幫你長久贏錢

我任何股大如Amaz，小至垃圾股都會做。

對於垃圾Penny Stock，我從來都唔會重注，我嘅做法係用例如10% 一注進場贏個股100%，重複係所有10注上做，自然會有100%，但同時可以minimise 睇錯嘅損失。

但前提係你有一個完善嘅交易策略，識得風險管理，亦要有命中率，先發揮到風險管理作用

可以咁做。
但對我嚟講，爆升回落並唔係叫升，只係真正進入主升嘅前奏，只要整體形態無變，都可以繼續關注，例如CARV

山貓巴
原本 tsla, snow , aal 都有10-15%利潤, 但再高追加左倉, 再加上前兩日大跌, 宜家得返0-5%, 想請教下點部署好

另外想問下snow係08 Dec 個日既走勢 算唔算係大市比出黎既警號

心態方面，見山貓巴唔係好mom 住個市，要execute 你呢種策略 通常每日放幾多時間睇市？ thx

1. SNOW 08 Dec 嘅錘頭係典型轉勢信號，但唔代表要大跌，可以反映momentum 轉弱，悶市走勢。

2. 唔洗太介意個%，純粹數字，最緊要睇嘅係你當初買入嘅整體發展有無同你期待有落差，係整體格局有無改變。先判斷大局，再細讀單日走勢。

3. 唔洗特別預測大市點走，只要睇你帳號資金表現就知市場合唔合適你現有交易思路，升有升賺，跌有跌賺

大概開市前同訓前，同隔日收市後。大概加埋1-2個鐘。

要執行嘅只有兩種，就係止賺同止蝕，入場前已經預定輸幾多後，一切mon市都只係內心戲嚟，對實際盈虧無影響

留名學嘢

想問下山貓巴你個heat map係點jam出離

IB Portfolio Report 有

想穩定贏利最考驗其中一個地方就係持有盈利倉嘅時間，持倉時間越長，利潤越大。睇盤睇得太密好易令到冇紀律嘅人，一有少少浮盈就落袋為安。當然有時會由浮盈變做虧損，但盡可能將持有浮盈倉時間拉長，釣到一次大魚夠cover好多次。

新手留名學野

多謝巴打

想問吓做take profit多唔多用分注食糊，定係由佢roll，不斷推高stop loss位，直至hit中stop loss？
特別係破record high既股唔會有咩指標到頂，可以點有效take profit?

可以Combine，巴打可以參考樓上虎巴個Post有講到止賺，我同佢不謀而合。

當你推高止蝕，每打中就賣一部分，咁樣做亦無問題。

Record High，要睇大市，美股長牛情況下，Record High 往往有更大概率再破新高，所以個人策略上比較少做撈底